---
title: Лайнер
layout: post
next: /public/tipy_sudov/ledokol
previous: /public/tipy_sudov/ladya
---

Лайнер  
Лайнерами (от английского line – линия) называется категория транспортных судов, в которую включается большинство лучших кораблей, действующих на определенных линиях. Рейсы между портами по маршрутам совершаются обычно через регулярные интервалы времени.  
  
![](/assets/img/suda/liner.gif)  
  
Лайнеры являются самым емким современным транспортным средством. Они способны принять на борт несколько тысяч пассажиров. Обычно маршруты океанских лайнеров стремятся пролагать по дугам большого круга земного шара, которые проходят через точки отправления и прибытия. На данный момент в мире существует более 200 океанических лайнеров.  
Лайнеры поражают своими размерами. В этих «плавучих городах» помимо кают для пассажиров находится место бассейнам, ресторанам, магазинам, спортивным комплексам и т.п.  Самый большой современный лайнер («Свобода морей») может принять на борт 4375 пассажиров и имеет водоизмещение 160 тысяч тонн. Длина лайнера 339 м, ширина 56 м, скорость 21,6 узлов (около 40 км/ч).